有無人有黃斑病變

想問，係唔係要終身打針。
定係可以打幾次就完？

每打一次針要成萬幾蚊。如果每個月打1次都唔知點比。

想知一般情況係點。

推

參考吓

根據實證，另闢蹊踁，不足為奇，特別是某些病症未有專門藥物醫治的時候。以可令患者失明的濕性老年黃斑病變為例，在未有專門藥物時，香港的眼科醫生也曾根據相關研究，以註冊用途為治療結腸癌的藥物Avastin，挽救病人視力。[9]

儘管後來有專門治療濕性老年黃斑病變的藥物Lucentis面世，並在香港獲得註冊，但其價格遠比Avastin昂貴，香港醫學會及香港眼科醫學院便曾指出，兩者的價格差距逾50倍。[10]為減輕藥物開支，意大利政府於2014年在未認可使用Avastin治療老年黃斑病變的情況下，資助患者以Avastin治療此病[11]，並且通過法例，准許公營醫療系統在有其他獲許療法存在下，為「非適應症用藥」報銷；法國當年也通過了類似法例。[12]